<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hustle</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Hustle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>苏ICP备2022047054号-1</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【专利】简介</title>
      <link>/blog/patent-series/introduction/introduction/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/patent-series/introduction/introduction/</guid>
      <description> 专利包括 发明专利 实用新型 外观设计 发明专利 发明：是指对产品、方法或者其改进所提出的新的技术方案。
《专利审查指南》指出：技术方案是指对要解决的技术问题所采取的利用了自然规律的技术手段的集合。技术手段通常是由技术特征来决定的。发明必须是技术方案，而且必须是新的技术方案。
专利申请包含 摘要 权利要求书 说明书 附图 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Netlify</title>
      <link>/collection/day02/01-netlify/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/collection/day02/01-netlify/</guid>
      <description>So far, we&amp;rsquo;ve been leveraging GitHub Pages for publishing. This works great, but for blogdown we&amp;rsquo;ll start using Netlify. Let&amp;rsquo;s start RIGHT NOW with a site we&amp;rsquo;ve already built and published.
Pre-requisites Pick either your postcards site, or your distill site from day 01. Refresh your memory- which repository was it again?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A GitHub profile</title>
      <link>/collection/day01/01-github/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/collection/day01/01-github/</guid>
      <description>Profile https://docs.github.com/en/github/setting-up-and-managing-your-github-profile/personalizing-your-profile
Pin projects to profile https://docs.github.com/en/github/setting-up-and-managing-your-github-profile/pinning-items-to-your-profile
Profile README This is new! Let&amp;rsquo;s do it:
https://docs.github.com/en/github/setting-up-and-managing-your-github-profile/managing-your-profile-readme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prework</title>
      <link>/collection/prework/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/collection/prework/</guid>
      <description>Welcome to the Introducing Yourself Online workshop! We look forward to meeting you. Before attending the workshop, please complete the following prework.
Set up RStudio Cloud Sign up for a free RStudio Cloud account at https://rstudio.cloud/ before the workshop. I recommend logging in with an existing Google or GitHub account, if you have one (rather than creating a new account with another password you have to remember). I want you to be able to work from your own laptop in this workshop, but Cloud is an important back-up plan should you run into troubles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【专利】权力要求书</title>
      <link>/blog/patent-series/yaoqiushu/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/patent-series/yaoqiushu/</guid>
      <description>格式 一种….的方法，其特征在于，他包括以下步骤：
S1，…
S2，…
S3，…
根据权利要求1所述的一种…..方法，其特征在于，……。
采用权利要求1所述的一种…形成的…，其特征在于，……。
……
(只写特征，不写作用。2,3,4等作为1的补充特征）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A postcard</title>
      <link>/collection/day01/02-postcards/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/collection/day01/02-postcards/</guid>
      <description>Pre-requisites First, make sure you have the latest version of the postcards package installed from CRAN:
install.packages(&amp;#34;postcards&amp;#34;) Restart your R session. If you use RStudio, use the menu item Session &amp;gt; Restart R or the associated keyboard shortcut:
Ctrl + Shift + F10 (Windows and Linux) or Command + Shift + F10 (Mac OS). packageVersion(&amp;#34;postcards&amp;#34;) [1] ‘0.2.0’ Create GitHub repo Online.
Clone GitHub repo usethis::create_from_github(&amp;#34;https://github.com/apreshill/global-postcard.git&amp;#34;) ✨ Commit &amp;amp; Push! ✨</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Using blogdown</title>
      <link>/collection/day02/02-blogdown/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/collection/day02/02-blogdown/</guid>
      <description>Pre-requisites First, make sure you have the latest version of the blogdown package installed from CRAN:
install.packages(&amp;#34;blogdoown&amp;#34;) Restart your R session. If you use RStudio, use the menu item Session &amp;gt; Restart R or the associated keyboard shortcut:
Ctrl + Shift + F10 (Windows and Linux) or Command + Shift + F10 (Mac OS). packageVersion(&amp;#34;blogdown&amp;#34;) [1] ‘1.0’ Create GitHub repo Online.
Clone GitHub repo usethis::create_from_github(&amp;#34;https://github.com/apreshill/global-blogdown.git&amp;#34;) ✨ Commit &amp;amp; Push! ✨</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【专利】说明书</title>
      <link>/blog/patent-series/shuomingshu/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/patent-series/shuomingshu/</guid>
      <description>技术领域 领域..
背景技术 目前需求…
技术发展背景…出现的问题….
现有专利的方法及存在问题
现有难点…
因此有必要设计…来解决….问题
（可参考论文的背景技术）
发明内容 本发明的目的是针对以上问题，提供了一种什么方法..…，实现….功能。
为实现以上目的，本发明采用的技术方案是：
一种….方法，它包括以下步骤
S1，…
S2，…
S3，…
… …
本发明的进一步改进（或优先的），… …。
本发明的进一步改进（或优先的），… …。
… …
本发明的有益效果：
(省略号前内容将权力要求书中“根据&amp;hellip;方法，其特征在于”替换掉）
附图说明 图1是… …（示意图）
图2是… …（示意图）
… …
(图加在”说明书”附图）
具体实施方式 为了使本领域技术人员更好地理解本发明的技术方案，下面结合附图对本发明进行详细描述，本部分的描述仅是示范性和解释性，不应对本发明的保护范围有任何的限制作用。
为使本发明的上述目的、特征和优点能够更加明显易懂，下面对本发明的具体实施方式做详细说明。在下面的描述中阐述了很多具体细节以便于充分理解本发明。但是本发明能够以很多不同于在此描述的其他方式来实施，本领域技术人员可以在不违背本发明内涵的情况下做类似改进，因此本发明不受下面公开的具体实施的限制。
如图x-图x所示，本发明的具体结构为：
一种电动汽车动态无线充电系统拓扑结构的互感优化方法，它包括以下步骤：
S1，…
S2，…
S3，…
… …
（省略号内容与之前相同）
优选的一个实施例，… …
优选的一个实施例，… …
… …
本发明具体原理如下：
原理：… …
步骤：… …
（最后一个步骤加上前面几个步骤做优化）
在此说明了此发明的优选实施例，包括发明人用于实施本发明的已知最佳模式。优选实施例的变更对本领域普通技术人员而言在阅读上述说明后是显而易见的。发明人希望普通技术人员合理应用这样的变更，并且发明人认为与在此明确说明不同的应用也可以实现本发明。因此，本发明包括随附权利要求中所引用的主旨的所有修改及等效形式，这在适用的法律中是允许的。此外，上述要素的所有可能的变更的任何组合也被本发明所包含，除非在此另外指出或者在上下文中明显矛盾。
需要说明的是，在本文中，术语“包括”、“包含”或者其任何其他变体意在涵盖非排他性的包含，从而使得包括一系列要素的过程、方法、物品或者设备不仅包括那些要素，而且还包括没有明确列出的其他要素，或者是还包括为这种过程、方法、物品或者设备所固有的要素。
本文中应用了具体个例对本发明的原理及实施方式进行了阐述，以上实例的说明只是用于帮助理解本发明的方法及其核心思想。以上所述仅是本发明的优选实施方式，应当指出，由于文字表达的有限性，而客观上存在无限的具体结构，对于本技术领域的普通技术人员来说，在不脱离本发明原理的前提下，还可以做出若干改进、润饰或变化，也可以将上述技术特征以适当的方式进行组合；这些改进润饰、变化或组合，或未经改进将发明的构思和技术方案直接应用于其它场合的，均应视为本发明的保护范围。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A distill site</title>
      <link>/collection/day01/03-distill/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/collection/day01/03-distill/</guid>
      <description>Pre-requisites First, make sure you have the latest version of the distill package installed from CRAN:
install.packages(&amp;quot;distill&amp;quot;) Restart your R session. If you use RStudio, use the menu item Session &amp;gt; Restart R or the associated keyboard shortcut:
Ctrl + Shift + F10 (Windows and Linux) or Command + Shift + F10 (Mac OS). &amp;lt;!-- --&amp;gt; packageVersion(&amp;quot;distill&amp;quot;) [1] ‘1.2’ Create GitHub repo Online.
Clone GitHub repo usethis::create_from_github(&amp;quot;https://github.com/apreshill/global-distill.git&amp;quot;) ✨ Commit &amp;amp; Push!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warm woolen mittens</title>
      <link>/collection/day02/03-blogdown/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/collection/day02/03-blogdown/</guid>
      <description> Hi, I&#39;m the here-bot cat! Use me to find your way in your website.
Here I am: content/collection\day02\03-blogdown\index.md To remove me, delete this line inside that file: {{&amp;lt; here &amp;gt;}}
My content section is: collection My layout is: single-series part 2! does this work? now for some very cool things more get ready! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>将代码push到Github上的方法</title>
      <link>/blog/git_push/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/git_push/</guid>
      <description>使用hugo命令 网站建设完成后 使用命令
hugo 会在public文件下生成html文件
使用git工具 在public文件夹下 使用命令
git init git remote add origin https://github.com/eeeHustle/eeeHustle.github.io.git 连接到远端仓库 git check main #切换到main分支 git add . #将当前目录下修改的所有代码从工作区添加到暂存区 git commit -m &amp;#34;注释&amp;#34; #将缓存区内容添加到本地仓库 git push -u origin master #“-u”参数时，表示下次继续push的这个远端分支的时候 #推送命令就可以简写成“git push” 报错解决 1. &amp;ldquo;! [rejected] master -&amp;gt; master (fetch first)&amp;rdquo; 原因： github上的远程库与本地库版本不一致
解决方法：
将本地库强行覆盖远程库 git push -f 将远程库更新到本地库 git pull origin master 2. &amp;ldquo;Failed to connect to github.com port 443 after 21085 ms: Timed out&amp;rdquo; git config --global --unset http.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的第一篇博客</title>
      <link>/blog/start_blog/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/start_blog/</guid>
      <description> Hugo Hugo是由Go语言实现的静态网站生成器。
简单、易用、高效、易扩展、快速部署。
工具 VScode
步骤 安装hugo 配置环境变量 进入vscode 生成站点 下载主题 运行hugo 部署 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>单相交流电子负载</title>
      <link>/project/single-phase_ac_electronic_load/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/single-phase_ac_electronic_load/</guid>
      <description>问题分析、赛题以及设计报告
DEBUG 概述：前级单电流环整流（负载特性模拟单元），后级逆变电压环稳直流母线电压（能量回馈单元）。使用锁相环以及电流环 PI 改变 SPWM 的占空比来稳定输入电流幅值和相位来实现功率因素调整，进而模拟不同的负载特性，后级通过 PI 稳定直流侧电压。
为何选取此方案：整流侧可以少调一个电压环，但会造成母线电压不稳定。一开始先调整流，后面直接功率电阻（阻感性），此时还不知道通过后级逆变可以等效电阻。后经仿真验证，可以通过后级逆变来稳定直流电压，此时要注意误差应为母线电压实际值减去设定值。缺点：解耦程度较低，若逆变单元不工作，则直流母线电压不稳定。整流直接满足电流有效值和功率因素的要求，输入功率固定不变，用逆变单元来控制自身消耗功率维持平衡。
其他方案：
1.前级单环，后级双环也就是多了一个电流环来控制输出瞬时电流。 2.前级电压双环，后级根据输入交流电流的幅值与题目要求的误差对调制度进行调整，使实际输入电流幅值等于题目要求的幅值 3.无法使用前级双环整流，后级开环 因为输入功率为定值，输出电压为定值，则等效负载为定值才能满足功率守恒。当需要调节功率因素时，无法改变等效电阻导致输入电流无法稳定。
流程：前级电流环调好后，加入调试好的后级逆变器，后面加的回馈电阻根据计算需要微调，最后进行效率测试和微调。为保险起见，未做大改动。
回馈电阻的选择：后级逆变单元和回馈电阻可以等效一个电阻，详细推导在设计报告中。
后级逆变调试问题：逆变单元单独调试，直流侧电压为非固定的电压，即需要稳住的电压，故直流侧不能直接施加稳压电源，需加入电流源和电阻。
母线电压问题：期间母线电压无法达到期望值在50V-60V，发现是母线电容过小，导致电压无法升上去。母线电容一开始是集成在板桥模块上的，大约1mF不到，后增加2mF左右的电容问题解决。
交流输入采样问题：由于rc时间常数过高造成采样值与实际值存在一定的相位差，后调节RC大小改善采样精确度进而提高电流环的精确度
PI响应速度：电压前馈
优化：
方案优化 使用耦合度更高的方案 效率优化 只用一块DSP 跟换核心板 直流母线二倍公频纹波 可以改善（未改善），可通过调整逆变输出电压和整流输入电流相位的关系，可以在后级电压外环的PI前加入一个二倍公频陷波器，或者压低直流侧电压外环的带框，通过减慢PI的调节速度来实现，或利用逆变单元调制的额外相角来实现公频纹波的抑制
PS：系统启动时，需先不控整流给直流母线充电
赛题 设计报告 系统方案 方案选择 方案一
采用单相全桥整流电路、单相全桥逆变电路级联。使用 MOS 管进行整流工作，进行可控整流，所以此方案可以显著提高系统效率，且系统功率容量大；但是要实现高效率、高功率因数等要求,对实时控制算法的要求较高。
方案二
采用 UCC28019 实现功率因素校正，拓扑采用不控整流与 BOOST-BUCK 级联方案。此方案电路拓扑简单，模拟 IC 控制实现功率因数校正容易；缺点是不可以改变输入电流与电压相位，难以实现负载特性的模拟。
综上所述，因为本系统对控制的灵活性要求高，要实现稳定输入、系统整体高效率与交流输入功率因数精准可调，模拟控制较难实现。方案一使用锁相环能够跟踪锁定输入电压相位，对输入交流电流的瞬时值进行闭环控制，使输入电流与电压同相实现功率因数校正，并且能够改变电压电流的相角差来模拟感性容性负载，但算法难度较大。方案二采用不控整流无法实现功率因数调整。综合考虑题目要求与准备情况，选用方案一。
系统框架 系统以单相 PWM 整流电路与单相逆变电路为主电路拓扑结构，以TMS320F28335 为主控。系统框架如图 1所示。交流输入电压为 30V，输入电流为 2A, PWM 整流器为负载特性模拟单元，逆变器为能量反馈单元。本设计的算法核心在于利用锁相环跟踪锁定输入电压相位，并且通过移相以及 PI 控制算法调节电流环，使输入侧的电流与电压的相位角差值精准可控，能够得到需要的任意角度进而实现对不同特性负载的模拟。
理论分析与计算 能量流动分析 逆变单元功率分析 给定功率因数时，整流单元供给直流侧的功率 P1必然恒定，同时逆变单元采用 SPWM 调制，忽略死区效应以及滤波器压降，则负载上的输出电压可近似为
其中 m 为 SPWM 的调制度，则负载 R 上消耗的功率为</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基于UCC28019的高功率因素电源</title>
      <link>/project/pfc_ucc28019&#43;lt4320/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/pfc_ucc28019&#43;lt4320/</guid>
      <description>设计要求 根据2013年电赛赛题 ：
系统方案 方案概述 采用单相全桥同步整流、boost PFC功率因素矫正电路级联。使用TL431同步整流芯片构成的全桥电路代替整流桥，降低输入电压电流波形畸变程度并提高效率；后级使用UCC28019芯片构成的boost PFC芯片。此方案电路拓扑简单，模拟 IC 控制实现高功率因数校正，但难以实现功率因素的调整。本设计还采用兼容设计，可以整流桥和TL431同步整流电路兼容。
系统框架 该系统采用 TI 公司专用 APFC 整流控制芯片 UCC28019 作为控制核心，构成电压外环和电流内环的双环控制，构建了有源功率因数校正（APFC）的高功率因数整流电源。其中，电流内环作用是使网侧交流输入电流跟踪电网电压的波形与相位；电压外环为输出直流电压控制环，外环电压调节器的输出控制内环电流调节器的增益，使输出直流电压稳定。实际测试表明，采用UCC28019 作为本系统的 APFC 芯片完全达到或超过题目要求的所有指标。
电路设计 主电路设计 Boost 升压电路中的储能电感 、功率开关管 、续流二极管 、输出滤波电容 是此电路的主要元器件。当功UCC28019 芯片的 8 号脚有PWM 波形输出时，功率开关管导通，整流电路输出的电压几乎全部加在储能电感 L 两端，此时电感极性为左端正右端负，续流二极管反偏处于截止状态，电流从电源正端经储能电感和功率开关管流回电源负端，储能电感电流按线性规律上升，电感将电能转化为磁能储存起来。经过一段时间后，控制电路无PWM 波形输出，开关管截止，两端自感电势的极性变为右端正左端负，使 二极管导通，电感释放储能，储能电感电流按线性规律下降；这时 Boost 电 路的输入电压和电感上的电压 UL 叠加起来，经续流二极管向负载供电和滤波电容充电。重复上述两种过程。
可参考boost电路CCM模式下工作特点。 该电路的优点：
（1）输出电压总是高于输入电压，当功率开关管被击穿短路时，不会出现输出电压过高而损坏负载的情况。
（2）升压变换器的输入电流（即 L 中的电流iL）是连续的，不是脉冲电流，因此对电源只有较小的干扰，缓解输入滤波的任务。
该电路的缺点：
输出侧的电流（流经 D2 的电流）是不连续的，即脉冲电流，加重了输出滤波的任务。
详细计算公式请参考芯片手册。
开关管的选择 电感电流最大值为7.2A，电压最大值为35V，选取开关管为SUP85N10,Vds=100V,Rds(on)=0.01,Id=85A，
续流二极管的选择 电感电流最大平均值为4.6A，选取MBR30100，Id=2*15A,V=100V,Vf=0.68V,Ifsm=350A,TJmax=150℃
整流桥选择 兼容设计 GBJ3510，1000V,Iavg=4.2A
电感 铁硅铝功率电感4mH，最小电感0.1mH
取样电阻 0.07Ω 2W 限流点16.429A
输出电容 输出保持时间20ms（30V）最低7700uf 选择9400uf，输出电压纹波0.72V</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>磁耦合谐振式无线电能传输</title>
      <link>/project/wpt/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/wpt/</guid>
      <description>简介 无线电能传输（Wireless Power Transfer，WPT）是通过发射器将电能转化为其它形式的中继能量，如电磁场能、激光、微波及机械波等，隔空传输一段距离后，再通过接收器将中继能量转换为电能，实现电能无线传输。根据能量传输过程中，中继能量形式的不同，可分为磁（场）耦合式、电（场）耦合式、电磁辐射式和机械波耦合（超声波耦合）式。因传输功率大、效率高，磁耦合式无线电能传输应用较其它方式更为广泛。
磁耦合无线电能传输包括磁耦合感应式无线电能传输（MCI-WPT）、磁耦合谐振式无线电能传输（MCR-WPT）和磁耦合双模无线电能传输（MCB-WPT）三种形式。其中，磁耦合双模无线电能传输是2015年提出的，其可以工作在磁耦合感应式无线电能传输和磁耦合谐振式无线电能传输两种模式下，兼具两种磁耦合无线电能传输优点。
MOS失效机理 热击穿 过热过压过流都是导致mos管失效的原因
保持GS电压在适当的值 让mos工作在电阻区而非线性区 防止因过热而击穿
雪崩能力、反向恢复电流、位移电流 雪崩电流、位移电流、反向恢复电流图示
此三种电流路径相似 为图中黄色和蓝色箭头所示
雪崩能力 当向MOSFET施加高于绝对最大额定值BVDSS的电压时，就会发生击穿。当施加高于BVDSS的高电场时，自由电子被加速并带有很大的能量。这会导致碰撞电离，从而产生电子-空穴对。这种电子-空穴对呈雪崩式增加的现象称为“雪崩击穿”。在这种雪崩击穿期间，与 MOSFET内部二极管电流呈反方向流动的电流称为“雪崩电流IAS”，参见下图
雪崩能力=min{ 雪崩电流，雪崩能量 ****}
$I$AS使MOS短路失效（雪崩电流）
如上图所示，虽然P+body和n+都连在source上 但是P+body浓度有限 有小分布电阻 IAS会流经MOSFET的基极寄生电阻RB。寄生双极型晶体管的基极和发射极之间会产生电位差VBE，如果该电位差较大，则寄生双极晶体管可能会变为导通状态导致MOS短路失效
$E$AS热量造成的失效 （雪崩能量）
如前所述，当MOSFET处于击穿状态时会流过雪崩电流。在这种状态下，BVDSS被施加到MOSFET并且流过雪崩电流，它们的乘积成为功率损耗。这种功率损耗称为“雪崩能量EAS”。雪崩测试电路及其测试结果的波形如下图。雪崩能量可以通过公式（1）来表示。
例：EAR=45mJ，若电压为VDS=900V，IAR=7.5A，则反复流过的脉冲电流宽度t=EA/(VDS**IAR)= 45mJ/(900V*7.5A)=6.7us。也就是说，如果在工作时流过的脉冲电流宽度t=6.7us的话，就能承受7.5A的反复雪崩电流。
位移电流（dV/dt失效） dV/dt失效的三种原因
由于MOS关断时流经寄生电容Cds的瞬态充电电流流过基极电阻RB，导致寄生双极晶体管的基极和发射极之间产生电位差Vbe，使寄生双极晶体管导通，造成短路失效。通常，dV/dt越大（越陡），VBE的电位差就越大，寄生双极晶体管越容易导通，从而越容易发生失效问题。
在逆变器电路或Totem-Pole PFC等上下桥结构的电路中，反向恢复电流Irr会流过MOSFET。受该反向恢复电流影响的dV/dt，可能会使寄生双极晶体管误导通。dV/dt失效与反向恢复特性之间的关系可以通过双脉冲测试来确认。
高dV/dt下，流经Cgd的瞬态充电电流经过GS两端电阻 导致GS产生点位的尖峰 导致开关管误导通 所以不考虑驱动的阻抗下 希望Cgd与Cgs比值较小
解决方法
1.在GS间增加电容也就是减小了这两个公式的比值如下公式 分担了米勒电容产生的门极充电电流 但会影响开关性能
2.用负压关断
3.加三极管有源钳位
4.合适的栅极电阻
反向恢复电流 在比较高的电压或者电压还未建立起来的时候与雪崩电流类似
反向恢复电流和位移电流叠加不能使二极管误导通 所以二极管dV/dt比mos管本体能力要弱
脉冲电流 脉冲电流的限制因素
双脉冲测试 双脉冲测试意义 对比不同开关管参数及性能，同时可以获取开关管开关过程中的参数，评估驱动电阻数值是否合适，是否需要吸收电路等。而且可以考量开关管在实际电路中的实际表现，反向恢复电流，关断电压尖峰，开通关断时间等。
各项动态参数（td(on)、tr、td(off)、tf、Eon、Eoff 等）
栅极波形，评估驱动板是否能为开关管开启提供足够的驱动电流、
获取开关管在开通、关断过程的主要参数，以评估Rgon与Rgoff的选择是否合适
观察开通、关断过程是否有电压尖峰，评估实际应用是否需要吸收电路
评估二极管的反向恢复行为和安全裕量；
测量母排的杂散电感
双脉冲测试的原理 双脉冲测试通常以半桥形式测试，所谓双脉冲就是上管持续关断，下管驱动信号给定两个脉冲从而测试下管的开关特性。如下图，上管两端并接一个电感，这里主要测试的就是下管的开关特性以及上管的反向二极管特性。
半桥测试原理图
基本波形
各时刻分析</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A seedling</title>
      <link>/talk/seedling/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 14:15:59 -0600</pubDate>
      
      <guid>/talk/seedling/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 13:38:41 -0600</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description>** Contact page don&amp;rsquo;t contain a body, just the front matter above. See form.html in the layouts folder.
Formspree requires a (free) account and new form to be set up. The link is made on the final published url in the field: Restrict to Domain. It is possible to register up to 2 emails free and you can select which one you want the forms to go to within Formspree in the Settings tab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Typography Styles &amp; Element Examples</title>
      <link>/elements/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 12:27:33 -0600</pubDate>
      
      <guid>/elements/</guid>
      <description>Font Sizes A A A A A A A A 6rem
(96px) 5rem
(80px) 3rem
(48px) 2.25rem
(36px) 1.5rem
(24px) 1.25rem
(20px) 1rem
(16px) .875rem
(14px) Type Samples Head&amp;shy;line Sub&amp;shy;head&amp;shy;line Level 1 Heading One page to rule them all...well, not really. This page displays sample typography and page elements to illustrate their style. Things like headings and paragraphs showing the beautiful type scale, form elements, tabular data, and image layouts just to name a few.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contributors</title>
      <link>/contributors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contributors/</guid>
      <description>Thank you to all the folks who have contributed both technical and creative skills to this project:
Desirée De Leon 🦒 (designed 5 of the custom color themes, made illustrations for the workshop, and provided general aesthetic feedback along the way)
Garrick Aden-Buie 🧙‍♀️ (debugged headroom.js and lent his panelset.js code to the theme)
Allison Horst 🐕 (awesome illustrations of campfires, seedlings, and evergreens, as well as my R Markdown hedgehog mascot 🦔)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>License</title>
      <link>/license/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/license/</guid>
      <description>My blog posts are released under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
