<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>项目 on Hustle</title>
    <link>/project/</link>
    <description>Recent content in 项目 on Hustle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>备案信息</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>磁耦合谐振式无线电能传输</title>
      <link>/project/wpt/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/wpt/</guid>
      <description>简介 无线电能传输（Wireless Power Transfer，WPT）是通过发射器将电能转化为其它形式的中继能量，如电磁场能、激光、微波及机械波等，隔空传输一段距离后，再通过接收器将中继能量转换为电能，实现电能无线传输。根据能量传输过程中，中继能量形式的不同，可分为磁（场）耦合式、电（场）耦合式、电磁辐射式和机械波耦合（超声波耦合）式。因传输功率大、效率高，磁耦合式无线电能传输应用较其它方式更为广泛。
磁耦合无线电能传输包括磁耦合感应式无线电能传输（MCI-WPT）、磁耦合谐振式无线电能传输（MCR-WPT）和磁耦合双模无线电能传输（MCB-WPT）三种形式。其中，磁耦合双模无线电能传输是2015年提出的，其可以工作在磁耦合感应式无线电能传输和磁耦合谐振式无线电能传输两种模式下，兼具两种磁耦合无线电能传输优点。
MOS失效机理 热击穿 过热过压过流都是导致mos管失效的原因
保持GS电压在适当的值 让mos工作在电阻区而非线性区 防止因过热而击穿
雪崩能力、反向恢复电流、位移电流 雪崩电流、位移电流、反向恢复电流图示
此三种电流路径相似 为图中黄色和蓝色箭头所示
雪崩能力 当向MOSFET施加高于绝对最大额定值BVDSS的电压时，就会发生击穿。当施加高于BVDSS的高电场时，自由电子被加速并带有很大的能量。这会导致碰撞电离，从而产生电子-空穴对。这种电子-空穴对呈雪崩式增加的现象称为“雪崩击穿”。在这种雪崩击穿期间，与 MOSFET内部二极管电流呈反方向流动的电流称为“雪崩电流IAS”，参见下图
雪崩能力=min{ 雪崩电流，雪崩能量 ****}
$I$AS使MOS短路失效（雪崩电流）
如上图所示，虽然P+body和n+都连在source上 但是P+body浓度有限 有小分布电阻 IAS会流经MOSFET的基极寄生电阻RB。寄生双极型晶体管的基极和发射极之间会产生电位差VBE，如果该电位差较大，则寄生双极晶体管可能会变为导通状态导致MOS短路失效
$E$AS热量造成的失效 （雪崩能量）
如前所述，当MOSFET处于击穿状态时会流过雪崩电流。在这种状态下，BVDSS被施加到MOSFET并且流过雪崩电流，它们的乘积成为功率损耗。这种功率损耗称为“雪崩能量EAS”。雪崩测试电路及其测试结果的波形如下图。雪崩能量可以通过公式（1）来表示。
例：EAR=45mJ，若电压为VDS=900V，IAR=7.5A，则反复流过的脉冲电流宽度t=EA/(VDS**IAR)= 45mJ/(900V*7.5A)=6.7us。也就是说，如果在工作时流过的脉冲电流宽度t=6.7us的话，就能承受7.5A的反复雪崩电流。
位移电流（dV/dt失效） dV/dt失效的三种原因
由于MOS关断时流经寄生电容Cds的瞬态充电电流流过基极电阻RB，导致寄生双极晶体管的基极和发射极之间产生电位差Vbe，使寄生双极晶体管导通，造成短路失效。通常，dV/dt越大（越陡），VBE的电位差就越大，寄生双极晶体管越容易导通，从而越容易发生失效问题。
在逆变器电路或Totem-Pole PFC等上下桥结构的电路中，反向恢复电流Irr会流过MOSFET。受该反向恢复电流影响的dV/dt，可能会使寄生双极晶体管误导通。dV/dt失效与反向恢复特性之间的关系可以通过双脉冲测试来确认。
高dV/dt下，流经Cgd的瞬态充电电流经过GS两端电阻 导致GS产生点位的尖峰 导致开关管误导通 所以不考虑驱动的阻抗下 希望Cgd与Cgs比值较小
解决方法
1.在GS间增加电容也就是减小了这两个公式的比值如下公式 分担了米勒电容产生的门极充电电流 但会影响开关性能
2.用负压关断
3.加三极管有源钳位
4.合适的栅极电阻
反向恢复电流 在比较高的电压或者电压还未建立起来的时候与雪崩电流类似
反向恢复电流和位移电流叠加不能使二极管误导通 所以二极管dV/dt比mos管本体能力要弱
脉冲电流 脉冲电流的限制因素
双脉冲测试 双脉冲测试意义 对比不同开关管参数及性能，同时可以获取开关管开关过程中的参数，评估驱动电阻数值是否合适，是否需要吸收电路等。而且可以考量开关管在实际电路中的实际表现，反向恢复电流，关断电压尖峰，开通关断时间等。
各项动态参数（td(on)、tr、td(off)、tf、Eon、Eoff 等）
栅极波形，评估驱动板是否能为开关管开启提供足够的驱动电流、
获取开关管在开通、关断过程的主要参数，以评估Rgon与Rgoff的选择是否合适
观察开通、关断过程是否有电压尖峰，评估实际应用是否需要吸收电路
评估二极管的反向恢复行为和安全裕量；
测量母排的杂散电感
双脉冲测试的原理 双脉冲测试通常以半桥形式测试，所谓双脉冲就是上管持续关断，下管驱动信号给定两个脉冲从而测试下管的开关特性。如下图，上管两端并接一个电感，这里主要测试的就是下管的开关特性以及上管的反向二极管特性。
半桥测试原理图
基本波形
各时刻分析</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
