<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>专利 on Hustle</title>
    <link>/categories/%E4%B8%93%E5%88%A9/</link>
    <description>Recent content in 专利 on Hustle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>备案信息</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E4%B8%93%E5%88%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【专利】简介</title>
      <link>/blog/patent-series/introduction/introduction/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/patent-series/introduction/introduction/</guid>
      <description> 专利包括 发明专利 实用新型 外观设计 发明专利 发明：是指对产品、方法或者其改进所提出的新的技术方案。
《专利审查指南》指出：技术方案是指对要解决的技术问题所采取的利用了自然规律的技术手段的集合。技术手段通常是由技术特征来决定的。发明必须是技术方案，而且必须是新的技术方案。
专利申请包含 摘要 权利要求书 说明书 附图 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【专利】权力要求书</title>
      <link>/blog/patent-series/yaoqiushu/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/patent-series/yaoqiushu/</guid>
      <description>格式 一种….的方法，其特征在于，他包括以下步骤：
S1，…
S2，…
S3，…
根据权利要求1所述的一种…..方法，其特征在于，……。
采用权利要求1所述的一种…形成的…，其特征在于，……。
……
(只写特征，不写作用。2,3,4等作为1的补充特征）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【专利】说明书</title>
      <link>/blog/patent-series/shuomingshu/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/patent-series/shuomingshu/</guid>
      <description>技术领域 领域..
背景技术 目前需求…
技术发展背景…出现的问题….
现有专利的方法及存在问题
现有难点…
因此有必要设计…来解决….问题
（可参考论文的背景技术）
发明内容 本发明的目的是针对以上问题，提供了一种什么方法..…，实现….功能。
为实现以上目的，本发明采用的技术方案是：
一种….方法，它包括以下步骤
S1，…
S2，…
S3，…
… …
本发明的进一步改进（或优先的），… …。
本发明的进一步改进（或优先的），… …。
… …
本发明的有益效果：
(省略号前内容将权力要求书中“根据&amp;hellip;方法，其特征在于”替换掉）
附图说明 图1是… …（示意图）
图2是… …（示意图）
… …
(图加在”说明书”附图）
具体实施方式 为了使本领域技术人员更好地理解本发明的技术方案，下面结合附图对本发明进行详细描述，本部分的描述仅是示范性和解释性，不应对本发明的保护范围有任何的限制作用。
为使本发明的上述目的、特征和优点能够更加明显易懂，下面对本发明的具体实施方式做详细说明。在下面的描述中阐述了很多具体细节以便于充分理解本发明。但是本发明能够以很多不同于在此描述的其他方式来实施，本领域技术人员可以在不违背本发明内涵的情况下做类似改进，因此本发明不受下面公开的具体实施的限制。
如图x-图x所示，本发明的具体结构为：
一种电动汽车动态无线充电系统拓扑结构的互感优化方法，它包括以下步骤：
S1，…
S2，…
S3，…
… …
（省略号内容与之前相同）
优选的一个实施例，… …
优选的一个实施例，… …
… …
本发明具体原理如下：
原理：… …
步骤：… …
（最后一个步骤加上前面几个步骤做优化）
在此说明了此发明的优选实施例，包括发明人用于实施本发明的已知最佳模式。优选实施例的变更对本领域普通技术人员而言在阅读上述说明后是显而易见的。发明人希望普通技术人员合理应用这样的变更，并且发明人认为与在此明确说明不同的应用也可以实现本发明。因此，本发明包括随附权利要求中所引用的主旨的所有修改及等效形式，这在适用的法律中是允许的。此外，上述要素的所有可能的变更的任何组合也被本发明所包含，除非在此另外指出或者在上下文中明显矛盾。
需要说明的是，在本文中，术语“包括”、“包含”或者其任何其他变体意在涵盖非排他性的包含，从而使得包括一系列要素的过程、方法、物品或者设备不仅包括那些要素，而且还包括没有明确列出的其他要素，或者是还包括为这种过程、方法、物品或者设备所固有的要素。
本文中应用了具体个例对本发明的原理及实施方式进行了阐述，以上实例的说明只是用于帮助理解本发明的方法及其核心思想。以上所述仅是本发明的优选实施方式，应当指出，由于文字表达的有限性，而客观上存在无限的具体结构，对于本技术领域的普通技术人员来说，在不脱离本发明原理的前提下，还可以做出若干改进、润饰或变化，也可以将上述技术特征以适当的方式进行组合；这些改进润饰、变化或组合，或未经改进将发明的构思和技术方案直接应用于其它场合的，均应视为本发明的保护范围。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专利撰写</title>
      <link>/blog/patent-series/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/patent-series/</guid>
      <description>** No content below YAML for the series _index. This file is a leaf bundle, and provides settings for the listing page layout and sidebar content.**</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
