<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>功率因素 on Hustle</title>
    <link>/categories/%E5%8A%9F%E7%8E%87%E5%9B%A0%E7%B4%A0/</link>
    <description>Recent content in 功率因素 on Hustle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>苏ICP备2022047054号-1</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E5%8A%9F%E7%8E%87%E5%9B%A0%E7%B4%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>单相交流电子负载</title>
      <link>/project/single-phase_ac_electronic_load/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/single-phase_ac_electronic_load/</guid>
      <description>问题分析、赛题以及设计报告
DEBUG 概述：前级单电流环整流（负载特性模拟单元），后级逆变电压环稳直流母线电压（能量回馈单元）。使用锁相环以及电流环 PI 改变 SPWM 的占空比来稳定输入电流幅值和相位来实现功率因素调整，进而模拟不同的负载特性，后级通过 PI 稳定直流侧电压。
为何选取此方案：整流侧可以少调一个电压环，但会造成母线电压不稳定。一开始先调整流，后面直接功率电阻（阻感性），此时还不知道通过后级逆变可以等效电阻。后经仿真验证，可以通过后级逆变来稳定直流电压，此时要注意误差应为母线电压实际值减去设定值。缺点：解耦程度较低，若逆变单元不工作，则直流母线电压不稳定。整流直接满足电流有效值和功率因素的要求，输入功率固定不变，用逆变单元来控制自身消耗功率维持平衡。
其他方案：
1.前级单环，后级双环也就是多了一个电流环来控制输出瞬时电流。 2.前级电压双环，后级根据输入交流电流的幅值与题目要求的误差对调制度进行调整，使实际输入电流幅值等于题目要求的幅值 3.无法使用前级双环整流，后级开环 因为输入功率为定值，输出电压为定值，则等效负载为定值才能满足功率守恒。当需要调节功率因素时，无法改变等效电阻导致输入电流无法稳定。
流程：前级电流环调好后，加入调试好的后级逆变器，后面加的回馈电阻根据计算需要微调，最后进行效率测试和微调。为保险起见，未做大改动。
回馈电阻的选择：后级逆变单元和回馈电阻可以等效一个电阻，详细推导在设计报告中。
后级逆变调试问题：逆变单元单独调试，直流侧电压为非固定的电压，即需要稳住的电压，故直流侧不能直接施加稳压电源，需加入电流源和电阻。
母线电压问题：期间母线电压无法达到期望值在50V-60V，发现是母线电容过小，导致电压无法升上去。母线电容一开始是集成在板桥模块上的，大约1mF不到，后增加2mF左右的电容问题解决。
交流输入采样问题：由于rc时间常数过高造成采样值与实际值存在一定的相位差，后调节RC大小改善采样精确度进而提高电流环的精确度
PI响应速度：电压前馈
优化：
方案优化 使用耦合度更高的方案 效率优化 只用一块DSP 跟换核心板 直流母线二倍公频纹波 可以改善（未改善），可通过调整逆变输出电压和整流输入电流相位的关系，可以在后级电压外环的PI前加入一个二倍公频陷波器，或者压低直流侧电压外环的带框，通过减慢PI的调节速度来实现，或利用逆变单元调制的额外相角来实现公频纹波的抑制
PS：系统启动时，需先不控整流给直流母线充电
赛题 设计报告 系统方案 方案选择 方案一
采用单相全桥整流电路、单相全桥逆变电路级联。使用 MOS 管进行整流工作，进行可控整流，所以此方案可以显著提高系统效率，且系统功率容量大；但是要实现高效率、高功率因数等要求,对实时控制算法的要求较高。
方案二
采用 UCC28019 实现功率因素校正，拓扑采用不控整流与 BOOST-BUCK 级联方案。此方案电路拓扑简单，模拟 IC 控制实现功率因数校正容易；缺点是不可以改变输入电流与电压相位，难以实现负载特性的模拟。
综上所述，因为本系统对控制的灵活性要求高，要实现稳定输入、系统整体高效率与交流输入功率因数精准可调，模拟控制较难实现。方案一使用锁相环能够跟踪锁定输入电压相位，对输入交流电流的瞬时值进行闭环控制，使输入电流与电压同相实现功率因数校正，并且能够改变电压电流的相角差来模拟感性容性负载，但算法难度较大。方案二采用不控整流无法实现功率因数调整。综合考虑题目要求与准备情况，选用方案一。
系统框架 系统以单相 PWM 整流电路与单相逆变电路为主电路拓扑结构，以TMS320F28335 为主控。系统框架如图 1所示。交流输入电压为 30V，输入电流为 2A, PWM 整流器为负载特性模拟单元，逆变器为能量反馈单元。本设计的算法核心在于利用锁相环跟踪锁定输入电压相位，并且通过移相以及 PI 控制算法调节电流环，使输入侧的电流与电压的相位角差值精准可控，能够得到需要的任意角度进而实现对不同特性负载的模拟。
理论分析与计算 能量流动分析 逆变单元功率分析 给定功率因数时，整流单元供给直流侧的功率 P1必然恒定，同时逆变单元采用 SPWM 调制，忽略死区效应以及滤波器压降，则负载上的输出电压可近似为
其中 m 为 SPWM 的调制度，则负载 R 上消耗的功率为</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基于UCC28019的高功率因素电源</title>
      <link>/project/pfc_ucc28019&#43;lt4320/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/pfc_ucc28019&#43;lt4320/</guid>
      <description>设计要求 根据2013年电赛赛题 ：
系统方案 方案概述 采用单相全桥同步整流、boost PFC功率因素矫正电路级联。使用TL431同步整流芯片构成的全桥电路代替整流桥，降低输入电压电流波形畸变程度并提高效率；后级使用UCC28019芯片构成的boost PFC芯片。此方案电路拓扑简单，模拟 IC 控制实现高功率因数校正，但难以实现功率因素的调整。本设计还采用兼容设计，可以整流桥和TL431同步整流电路兼容。
系统框架 该系统采用 TI 公司专用 APFC 整流控制芯片 UCC28019 作为控制核心，构成电压外环和电流内环的双环控制，构建了有源功率因数校正（APFC）的高功率因数整流电源。其中，电流内环作用是使网侧交流输入电流跟踪电网电压的波形与相位；电压外环为输出直流电压控制环，外环电压调节器的输出控制内环电流调节器的增益，使输出直流电压稳定。实际测试表明，采用UCC28019 作为本系统的 APFC 芯片完全达到或超过题目要求的所有指标。
电路设计 主电路设计 Boost 升压电路中的储能电感 、功率开关管 、续流二极管 、输出滤波电容 是此电路的主要元器件。当功UCC28019 芯片的 8 号脚有PWM 波形输出时，功率开关管导通，整流电路输出的电压几乎全部加在储能电感 L 两端，此时电感极性为左端正右端负，续流二极管反偏处于截止状态，电流从电源正端经储能电感和功率开关管流回电源负端，储能电感电流按线性规律上升，电感将电能转化为磁能储存起来。经过一段时间后，控制电路无PWM 波形输出，开关管截止，两端自感电势的极性变为右端正左端负，使 二极管导通，电感释放储能，储能电感电流按线性规律下降；这时 Boost 电 路的输入电压和电感上的电压 UL 叠加起来，经续流二极管向负载供电和滤波电容充电。重复上述两种过程。
可参考boost电路CCM模式下工作特点。 该电路的优点：
（1）输出电压总是高于输入电压，当功率开关管被击穿短路时，不会出现输出电压过高而损坏负载的情况。
（2）升压变换器的输入电流（即 L 中的电流iL）是连续的，不是脉冲电流，因此对电源只有较小的干扰，缓解输入滤波的任务。
该电路的缺点：
输出侧的电流（流经 D2 的电流）是不连续的，即脉冲电流，加重了输出滤波的任务。
详细计算公式请参考芯片手册。
开关管的选择 电感电流最大值为7.2A，电压最大值为35V，选取开关管为SUP85N10,Vds=100V,Rds(on)=0.01,Id=85A，
续流二极管的选择 电感电流最大平均值为4.6A，选取MBR30100，Id=2*15A,V=100V,Vf=0.68V,Ifsm=350A,TJmax=150℃
整流桥选择 兼容设计 GBJ3510，1000V,Iavg=4.2A
电感 铁硅铝功率电感4mH，最小电感0.1mH
取样电阻 0.07Ω 2W 限流点16.429A
输出电容 输出保持时间20ms（30V）最低7700uf 选择9400uf，输出电压纹波0.72V</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
